【後果自負】特朗普加徵關稅 商務部：一切後果全由美方承擔

美國總統特朗普指中國沒有履行承諾，向美國增購農產品，而且認為中國的貿易談判步伐不夠快，決定下月起向3,000億美元（約2.34億港元）的中國商品加徵10%關稅。正在泰國曼谷出席東盟系列外長會議的中國外長王毅稱，美方做法不是解決經貿摩擦的建設性、正確的方法。

另一方面，商務部新聞發言人今日表示，美方此舉嚴重違背中美兩國元首大阪會晤共識，背離正確的軌道，無助於解決問題，中方對此強烈不滿、堅決反對。如果美方加徵關稅措施付諸實施，中方將不得不採取必要的反制措施，堅決捍衞國家核心利益和人民根本利益，一切後果全部由美方承擔。

美方升級貿易摩擦加徵關稅不符合中美兩國人民利益和世界人民利益，將對世界經濟產生衰退性影響。中方始終認為貿易戰沒有贏家，不想打、不怕打，但必要時不得不打。希望美方及時糾正錯誤，在平等和相互尊重的基礎上解決問題，回到正確軌道上來。

外長王毅則表示，對於美國加徵關稅新措施，他是「剛看到消息」，但認為美國的做法「不正確」。昨日他與美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）會面時，曾談及中美貿易及如何保持中美穩定關係。

《環球時報》總編輯胡錫進在twitter留言，認為中方將會改變策略，不會再優先控制貿易戰的規模，而是主力增強國力，以應對持久的貿易戰。

胡錫進指出，美國加徵新的關稅，無法令美國更易獲得他們想要的貿易協議，更可能令到這個目的更難達到。

穆迪則認為，特朗普對中國加徵新關稅，可能會再拖慢全球經濟增長，特別是中國、美國及歐洲的經濟增長已經放緩。路透社引述專家指出，加徵關稅亦可能迫使美國聯儲局繼續減息，以保護美國的經濟。

決定下月起向3,000億美元（約2.34億港元）

學左毅進制？

美方：負責收錢

後果就係數錢

後果自負 後果自負

我都r左頭

決定下月起向3,000億美元（約2.34億港元）

又嚟後果自負

嘩。。。後果自負

不想打、不怕打，但必要時不得不打

想知個必要時係幾時

少左個萬字

負責沽A股?定港股?

後果自負

不想打、不怕打，但必要時不得不打

好驚

後果自負 搵人譯做英文拍過條片啦

解放巾: 後果自負!!!!(英文)

解放巾: Apple Behind take it yourself!!!

後果(支那)自(已)付(錢俾美國)

秦沛:你大我呀.jpg

原來港幣係1對1000美金咁值錢
香港萬歲